---
quote: "1_18-25-6"
chapter: "1"
verses: "18-25(6)"
title: "От Матфея 1:18-25. Часть 6"
excerpt: "Рождество Иисуса Христа было так: по обручении Матери Его Марии с Иосифом, прежде нежели сочетались они, оказалось, что Она имеет во чреве от Духа Святаго."
date: "2009-02-21"
tags: [""]
posttype: "comment"
---
**Сарада**: Чего-то всё-таки не хватает. Начинается Евангелие с длинного, подробного описания Иосифа, самое начало, то, что должно в душу попасть. А о Марии - ни слова. А сейчас, если посмотреть, она наравне с Богом, практически, как Богу ей молятся. Это же не случайно?

[[alignRight]]
|![alt Святой Иосиф](Baciccio_St-Joseph.jpg "Святой Иосиф с младенцем Христом. Джованни Баттиста Гаулли, 1670-85. Музей Нортона Саймона, Калифорния")

**Рубик**: Люди её так подняли. Дело в том, что, центр Кали-юги, самое тёмное время попало на 700-й год от Рождества Христова (согласно книге «Святая Наука» Шри Юктешвара Гири). Не на нулевой, не на сотый, не на двухсотый, а на семисотый. А тёмные века, они интересны тем, что двигается вперёд самое тёмное. Это примерно то же самое, что человека назвать «товарищем»: до опредёленного времени вы другого слова не могли припомнить, чтобы обратиться, но, как только Рубик вам сказал, что произошло это от слова «товар», вот тогда вам стало проще от этого отходить. Вы не понимаете того, что Мария играет самую грязную, самую мерзкую роль. В самом Писании она подана как сосуд грехов человека, она подана как квинтэссенция всего самого греховного, что даже в это приходит Господь. И даже это очищает и возвеличивает. А в святости Иосифа просто сомнения нет, само Писание так подано, но Кали-юга извратила это, просто перевернула это с ног на голову и самое чистое отвергла, а самое грязное поставила на пьедестал.

**Сарада**: Во мне всё протестует против этого.

**Рубик**: В тебе протестуют мозги, а ты внутри себя затихни и смирись, и исследуй это внутренним дыханием своим, а не логикой, и ты увидишь, что, на самом деле, разницы между ними нет. Твой протест есть плод всё той же самой земной грязи, потому что муж и жена - единое целое. Но составлены они и поданы они, как разно-компонентные. Ты не имеешь права относится к Писанию эмоционально. Человек вообще не должен к Нему относиться критически, а ты относишься и эмоционально и критически. Ты должна избавить себя от этого.

**Сарада**: В этом что-то есть, я пытаюсь понять, почему так происходит… Не потому, что я протестую…

**Рубик**: Я тебе объясняю: потому что Кали-юга любую истину поставила вверх ногами. Таково устройство этой юги: сжигали красивых, умных женщин. А где же она, эта великая роль Марии, когда женщин сжигали на кострах - только так! Причём, преимущественно женщин. В тот же самый момент, когда Марию возвеличивали! И не кажется ли тебе, что возвеличивание Марии было орудием, которое использовала церковь ради того, чтобы достигать своих корыстных целей? В тот же самый момент, когда шли крестовые походы и войны.

**Сарада**: И Христа использовали, как и Марию.

**Рубик**: Конечно, и Его тоже использовали! Я что против? Я полностью согласен, что и Его использовали.

**Сарада**: Но все-таки не потому, что Кали-юга…

**Рубик**: Перестань! Замолчи, лучше замолчи! Потому, что это бред! Потому, что ты не понимаешь, что такое юга! Ты просто не понимаешь, что такое юга! Почитай! Не хочешь читать, не понимаешь смысла Святой Науки - почитай Законы Ману! Почитай изначальные Писания о становлении мира, о самом устройстве мироздания. Уйди в самое начало, в механику этого процесса, и пойми, что все, абсолютно все, подвержены влиянию времени! Что время - это последний «шлагбаум» на пути к Богу. Мы говорим о юге, а ты говоришь: «это не влияние Кали-юги, мне так кажется». Понимаешь, ты сказала нонсенс!

**Сарада**: Рубик, ну точно так же и мы Христа воспринимаем через эту Кали-югу: «По делам познавайте Господа...»

**Рубик**: Конечно.

**Сарада**: Вот, по делам. Люди верят, что икону Богородицы обнесли вокруг Москвы, молились ей, и остановился Тамерлан. Понимаешь? Она в своих действиях практически равна Господу. Есть, видимо, какой-то аспект этой женской божественной энергии, которая дополняет наличие мужского…

**Рубик**: На самом деле ты сейчас не защищаешь Марию, а унижаешь её в сознании своём. Потому что величие возрожденного выше величия высокого. Вот этого ты не хочешь понять. Мария в силу данности своей, неся груз бОльшей грязи, очистившись, совершила труд много более великий, и указала путь очищения, и показала величие, и милосердие, и смирение Бога, что Он вхож в любой храм, и любого принимает, и к любому милосерден и прекрасен. Это выше, чем, если бы она была святая прямо сразу, наичистейшая, наипрекраснейшая, наивеличайшая. Ведь тогда, каков её подвиг? Да никакого! Она уже была наичистейшая, она уже была наипрекраснейшая, наивеличайшая. То есть никакого подвига!

**Сарада**: А Христос?

**Рубик**: А Христос, извини меня, Он - Христос.

**Сарада**: Он тоже подвиг совершил, взойдя на крест, Он тоже страдал, хотя было же сказано… Я не об этом спорю. На самом деле, может быть, это и есть ответ на мой вопрос.

**Рубик**: А Христос - это совершенно другое, это - Христос, понимаешь ты?! За то, что люди просто праздно произносили это имя, они могли быть побиты камнями в иудейском народе. Потому что само это слово неприкасаемо, настолько оно свято и велико. А мы его пихаем и туда, и сюда. Хотя Сам Господь сказал, «не поминайте имени Господа всуе»[^1] Та же самая история случилась и с Марией Магдалиной, ровно то же самое. 

Поймите простую вещь: обязательно имейте собственную точку зрения. Имейте мужество отделить себя от толпы. Само Евангелие вам указывает на то, что собой представляет мнение большинства. Вы задумайтесь: почему они превозносят, почему они принижают, в связи с чем? И не будьте одним из толпы. Будьте самими собой. И даже если ваше мнение совпадёт с мнением стада, всё равно, пусть это будет ваше индивидуальное, собственное мнение, построенное на вашем восприятии Бога, а не на том, что вам показалось, что мнение стада совпадает с вашим - в этот самый момент вы распинаете Христа. В этот момент вы - среди тех, кто кричит: «Распни Его, распни!»[^2]

[[alignRight]]
|![alt Божественная Мать в образе Кали](/Kali-ma_01.jpg "Божественная Мать в образе Кали")

По поводу Кали-юги я всю жизнь вам рассказываю о том, насколько интересно, насколько велико это явление. Насколько им хорошо воспользоваться, потому что оно самое мощное, оно самое энергичное, самое спрессованное! Вы вспомните англичан, которые пришли в Индию. Вы поставьте себя на их место. Они были в ужасе: они заходят в храм и видят статую бабы, у которой изо рта льётся кровь. Она ест людей, танцует на костях, а люди её целуют, обожают, превозносят, говорят, что Она - величайшая и прекраснейшая Мать (Божественная Мать в образе Кали). Вы понимаете, что с ними, с англичанами, приключилось? Да они решили, что эти индийцы вообще недостойны жить, что это самое низкое сознание, которое может быть! Это потом до них начало доходить, откуда ноги растут. 
...Вот, это «потрясающее отношение» к женщине в храме, «потрясающая роль» Марии, Марии Магдалины и так далее… А где оно в жизни?! Что, действительно женщину почитают настолько? А Христос ради чего пришёл на землю? Для того, чтобы привнести величие установок божественного. Они привнеслись? Нет, его распяли, отторгнув, отплевав это! Если бы у человека хватило смирения, как его хватило у Марии - она же в конце концов смирилась, приняла на себя всю силу божественного величия! Но великого будут и славить, и хулить, и всё, что угодно. И плевать на тебя будут, и короны одевать будут, и так далее, и тому подобное... Это уже было понятно, что в течение многих веков, твоё имя будет швыряться и туда, и сюда, что оно будет залогом ханжества, лжи и фальши. Так же, как и Марии Магдалины, кстати. Так же, как и Иосифа, и Христа.

**Сарада**: Рубик, мне так кажется, всё время, когда мы ругаем майю, материальный мир…

**Рубик**: (Смеется) Сарада, мы не ругаем, никогда не ругаем.

**Сарада**: ...Что Мария есть выражение материального мира, что материальный мир, он тоже божественен, одухотворен.

**Рубик**: Я не знаю, возможно ты невнимательна, но я всякий раз говорю, что мир форм вообще-то не существует. Он придуман человеками. На самом деле, то, что мы воспринимаем как мир форм - это мир причин. Мы смотрим на мир причин, но вследствие собственной ограниченности мы его искажаем, и вот это искаженное, что мы видим, мы называет миром форм. А для того, чтобы по-настоящему увидеть мир причин, а не на какой-то другой, нужно сделать внутри себя подвиг, изменить себя, изменить свои глаза, изменить своё видение. Уйти от майи, уйти от преломлений, выпрямить это зрение, дабы воспринимать то, что вокруг нас так, как оно есть, а не так, как оно преломилось. Поэтому, я никогда не ругаю мир форм… Это всё равно, что лаять на ветер. Он есть, что на него лаять? Просто мир форм нуждается в понимании, так же, как и мир причин, так же, как и мир идей, он нуждается в правильном к нему отношении. В конце концов, нужно понимать, что как и Господь неделим, точно так же неделим и этот мир: нет мира причин, нет мира идей, нет мира форм - есть просто этот мир, и есть наше ограниченное восприятие его.  А для того, чтобы упростить его (а я, кстати, против этого; внутренне, я против всяческого рода упрощений - ну, разве что для детей) используют дидактические формы, чтобы хоть как-то попытаться сдвинуть понимание. Но при этом сразу же вкладывается понятие, что это лишь только дидактическая формула, это не окончательная истина. Точно так же и здесь: всё это деление мира - условно. А поэтому, невозможно ругать условность, нельзя ругать мир форм. А если ты его ругаешь, тогда и мир причин, пожалуйста, ругай. И это единственно правильное отношение, потому что мир, он таков, каков он есть. Менять нужно себя, не нужно менять мир. Мир божественен, мир прекрасен, мир сотворен Богом, и против каждого дня творения было сказано, что… Что было сказано?

**Сарада**: Что это хорошо.

**Рубик**: А если Господь решил, что это хорошо, извините меня, ни мне, ни вам не пристало говорить, что это плохо. Следовательно всё, что есть, оно хорошо, оно прекрасно. И если есть что-то плохое, то, извините меня, это наше представление об этом, это наша бредятина. Она может быть объективна, можно понять, откуда она происходит, но за это осуждать нельзя. Нормальный человек будет пытаться видеть истину не так, как он привык, а так, как видит её Бог. Правда? 

Напоследок могу заметить, что в спорах никогда не рождается истина. Это люди придумали глупости. Истина рождается в постижении самого себя, в постижении тишины. В постижении того, что тише самого тихого. Вот когда вы научитесь слышать тишину, видеть великое ничто, в какой-то момент оно взрывается перлами необычайного величия красоты, ароматов, цветов, светов. И вы вдруг обнаруживаете, что вы никогда не чувствовали этого аромата, вы никогда не видели этого цвета, то есть какой-то цвет вы видели, но он был грязный, и просто недостойно сопоставить его вот с этим цветом. И так далее... То есть, вы видите такое(!), что… [Перехватывает дыхание] Поэтому, постигайте себя, проходите изнутри.

[^1]: Не произноси имени Господа, Бога твоего, напрасно, ибо Господь не оставит без наказания того, кто произносит имя Его напрасно. (Исх. 20:7, Втор. 5:11)
[^2]: Мк. 15:13-14, Лк. 23:21, Ин. 19:6, Ин, 19:15.